<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/</link><description>Recent content on Blog Mauro</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>⛰ Trekking por Jujuy, de Tilcara de Calilegua</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2024-03-16-tilcara-calilegua/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2024-03-16-tilcara-calilegua/</guid><description>&lt;p>En un viaje de 9 días a Jujuy, decidimos hacer el famoso trekking (según los foros de trekking) de Tilcara a Calilegua cuya duración es de 4 días. Tilcara siendo la ciudad de Jujuy que está en la quebrada del Humahuaca y Calilegua un Parque Nacional de Jujuy.&lt;/p>
&lt;p>El trekking lo dejamos para el final del viaje, siendo muy acertado ya que hay que acostumbrarse a la altura. A pesar de ir con un poco de miedo en ningún momento nadie del grupo se sintió mal por la altura. Si puede ser que se sintiera más cansancio al subir montañas.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Mendoza, Vallecitos</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2024-01-12-veguitas/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2024-01-12-veguitas/</guid><description>&lt;p>Salimos temprano desde Mendoza capital hacia Potrerillos. Desde ahí se llega por ruta y luego por ripio al Parque Nacional Cordón del Plata. Mucha gente lo usa para entrenar altura para luego hacer el Aconcagua. Después también hay Mendocinos que vienen a disfrutar del parque, sus vistas y su fauna.&lt;/p>
&lt;p>El camino de ripio estaba bastante malo cuando fuimos, algo bastante preocupante. Ahí cerca del PN se utilizaba en algún momento como pista de sky, algo que ya no pasa porque no nieva tanto en la zona.&lt;/p></description></item><item><title>🐯 Caminando por reserva Monte Blanco Tigre</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-11-18-tigre-reserva-monte-blanco/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-11-18-tigre-reserva-monte-blanco/</guid><description>&lt;p>Tomando la lancha colectivo Interisleña hasta el muelle público &lt;em>La Mami&lt;/em> que se encuentra sobre el arroyo espera (pasándose un poco del arroyo rama negra) y luego caminando un rato para luego llegar a la reserva natural Monte Blanco. Esta reserva natural antes era privada y se llamaba Delta Terra. Al bajar del muelle se encuentran carteles con indicaciones de como llegar.&lt;/p>
&lt;p>La reserva se puede recorrer en su totalidad en 1 hora. Recomiendo hacer la visita guiada (hay 2 en el día) que se explica más la historia de tigre, la historia de la reserva, el ecosistema nativo y el exótico. Tiene una linda infraestructura al llegar, posiblemente gracias a que era privada, espero que la sigan manteniendo igual que sea pública.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Nueva Zelanda: Luxmore Hut</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-10-20-nz-luxmore/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-10-20-nz-luxmore/</guid><description>&lt;p>Un trekking de las great walks de Nueva Zelanda. Muy bien mantenido, baños en el camino. Muy tranquilo de hacer, unas ~6 horas para llegar desde las control gates de Te Anau (ciudad Nueva Zelanda). Se puede hacer un circuito entero de varios días, pero solo hicimos hasta el hut. El hut tiene alrededor de ~60 camas, varios baños (solo 1 en temporada baja) y sale 25nzd.&lt;/p>
&lt;p>Cerca del refugio se encuentran unas cuevas que se pueden entrar muy interesantes. Aunque hay que entrar con cuidado de no resbalarse. También hay que tener cuidado con la cabeza.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Mercedes a Espora por los túneles de vegetales (40km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-09-16-mercedes-a-espora/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-09-16-mercedes-a-espora/</guid><description>&lt;p>Hermoso camino a espora. Está buenisimo combinar el camino con almorzar en el almacen de espora (solo abre algunos findes y con reserva, fijarse en el instagram).
El camino por las vías está bastante bien para hacer en bici, tiene algunos pozos grandes desprevenidos así que hay que estar atento. Nosotros hicimos ida por el ripio y vuelta por tuneles vegetales. También hay que llevar parches y/o cámaras de repuesto e inflador. Justo al terminar uno de nosotros dos pinchamos una rueda, pero fue muy cerca del auto y no tuvimos que arreglarlo ahí. Pero si o si para hacerlo hay que llevar parches y/o cámaras de repuesto e inflador. Sin embargo vale la pena hacerlo, es muy hermoso el camino por las vías.
Ambos caminos son de mucho sol, llevar mucha agua si lo hacen en verano.
La estación tiene carteles de no pasar y hay gente adentro, no sabría si está tomada o es parte del estado, aunque se puede sacar fotos a la distancia. También se puede ver la escuelita que hay en Espora. También ahí cerca está lindo para ver el glamping con los domos &amp;ldquo;Las goya&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Mercedes a Suipacha (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-08-16-mercedes-suipacha/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-08-16-mercedes-suipacha/</guid><description>&lt;p>El camino está en bastante buen estado. Algunas partes un poco barrosas, pero debía haber llovido hace poco.
Paisaje muy lindo del camino, y en Suipacha paramos a comer en Don Vicente (especializado en pastas) que atienden muy bien.&lt;/p>
&lt;h2 id="recorrido">Recorrido&lt;/h2>



&lt;style>#a4c86fd25ad4e514cdc884ccbcacdffeb { 
 height: 400px; 
 margin-right: 24px;
 margin-left: 24px;
}&lt;/style>

&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%;">
 &lt;p>
 &lt;div id="a4c86fd25ad4e514cdc884ccbcacdffeb">&lt;/div>
 &lt;/p>
 &lt;p class="caption">Recorrido (&lt;a href="https://maurosch.github.io/files/2023-08-16-mercedes-suipacha/mercedes-suipacha.gpx" download>Descargar GPX&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/div>

&lt;link rel="stylesheet" href="https://maurosch.github.io/css/leaflet.css" integrity="sha512-hoalWLoI8r4UszCkZ5kL8vayOGVae1oxXe/2A4AO6J9+580uKHDO3JdHb7NzwwzK5xr/Fs0W40kiNHxM9vyTtQ==" crossorigin="" />
&lt;script src="https://maurosch.github.io/js/leaflet.js">&lt;/script>
&lt;script src="https://maurosch.github.io/js/GPXParser.min.js">&lt;/script>
&lt;script>
(function() {
 var map = L.map('a4c86fd25ad4e514cdc884ccbcacdffeb').setView([51.505, -0.09], 13);
 L.tileLayer('https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png', {
 attribution: '&amp;copy; &lt;a href="https://www.openstreetmap.org/copyright">OpenStreetMap&lt;/a> contributors'
 }).addTo(map);
 

 

 fetch("\/files\/2023-08-16-mercedes-suipacha\/mercedes-suipacha.gpx")
 .then(response => response.text())
 .then(data => {
 const gpx = new gpxParser();
 gpx.parse(data);
 const coordinates = gpx.tracks.map(track => track.points.map(p => [p.lat.toFixed(5), p.lon.toFixed(5)])).flat();
 const polyline = L.polyline(coordinates, {color: 'red'}).addTo(map);
 map.fitBounds(polyline.getBounds());
 });
})();
&lt;/script>
&lt;p>&lt;a href="https://www.wikiloc.com/mountain-biking-trails/mercedes-suipacha-mercedes-29350698#comment_3091323" target="_blank">
 
 Link wikiloc
 
&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>🧗 Escalando en sierra de los difuntos</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-06-19-sierra-difuntos/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-06-19-sierra-difuntos/</guid><description>&lt;p>En abril empecé un curso de iniciación a la escalada en roca en el CABA (Centro Andino Buenos Aires). Ya venía de hacer hace varios meses boulder que tiene una dinámica similar. Las prácticas del curso eran en una pared de roca artificial llamada &lt;em>la Palestra&lt;/em>, ubicada en el cenard. El curso duró un poco más de un mes y como salida final fuimos a la sierra de los difuntos.&lt;/p></description></item><item><title>🚣 Casa temporal por el finde en Tigre</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-04-29-finde-largo-tigre/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-04-29-finde-largo-tigre/</guid><description>&lt;p>Como escapada de la ciudad en un finde largo decidimos alquilar una casa en Tigre. Toda una experiencia nueva, desde tomar una lancha colectivo hasta vivir en una casa con una vista de completa naturaleza.&lt;/p>
&lt;p>Aunque no todo fue perfecto, nos encontramos con muchos mosquitos en la zona de la casa, lo que fue raro por el frío que hizo ese finde. Eran tantos los mosquitos que igual que nos pongamos off te picaban. Por suerte la casa contaba con un kayac y una canoa, que los usamos casi todos los días como forma de diversión. La casa que alquilamos se encontraba bastante alejada de Tigre, a 1 hora de viaje (aunque nosotros tardamos alrededor de 3 horas la ida por un tema de que había poca agua en el río). Estaba muy cerca del Paraná, que después con el kayac llegamos remando.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Aplicaciones para actividades outdoor o viajar</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20230319-herramientas-outdoor/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 10:20:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20230319-herramientas-outdoor/</guid><description>&lt;h2 id="wikiloc">Wikiloc&lt;/h2>
&lt;p>Página (y aplicación) dónde las personas suben recorridos hechos de trekking, cicloturismo o hasta en auto. Para cualquier actividad que tengamos duda cuando nos va a llevar realizarla, se puede usar wikiloc para ver si alguien subió un recorrido haciéndola. La página web además te deja descargar el archivo GPX del recorrido (para luego usarlo como guía en el celular).
Para cicloturismo es una forma genial de conocer salidas y realizar recorridos. Se pueden ver fotos del camino.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Capilla del Señor (53km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-03-11-capilla-del-senor/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-03-11-capilla-del-senor/</guid><description>&lt;p>Saliendo desde la estación de tren del pueblo de Manzanares, yendo por caminos rurales se llega a Capilla del Señor, un pueblo con una estética linda donde se puede parar a almorzar en distintos restaurantes y luego descansar en la plaza principal.
En el camino no hay lugares para parar a comprar, así que hay que llevar el agua suficiente para llegar hasta Capilla del Señor que se encuentra a la mitad del recorrido. También hay poca sombra, tener el cuidado de llevar suficiente agua si es un día muy caluroso.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Qué conviene cuando hay una inflación tan alta?</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20220510-calculadora-cuotas/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:20:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20220510-calculadora-cuotas/</guid><description>&lt;p>Hoy en día con la inflación anual gigante que tenemos (&amp;gt; 100%) siempre hay que ver cuando nos conviene pagar con cuotas, cuando nos conviene transferir directo o cuando pagar sin cuotas.&lt;/p>
&lt;p>Para eso podemos fijarnos en &lt;a href="https://infleta.com.ar/" target="_blank">infleta&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Para ver el precio del dolar podemos fijarnos en &lt;a href="https://www.dolarito.ar/" target="_blank">dolarito&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>En general la recomendación es siempre quedarse en dólares, pagar siempre que se pueda con tarjeta de crédito e ir cambiando mes a mes dólares para pagar la tarjeta. Siempre que haya cuotas sin interés tomarlas. Si son con interés hay que tener bastante cuidado con el interés.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking Torres del Paine - Circuito O - 8 días</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-14-torres-paine/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-14-torres-paine/</guid><description>&lt;p>El circuito dura 8 días desde que llegas hasta que te vas. Torres del Paine es un parque nacional en la región de Magallanes de Chile. Se encuentra muy cerca del Calafate Argentina.&lt;/p>
&lt;h2 id="cómo-llegar">Cómo llegar&lt;/h2>
&lt;p>Sin embargo para poder llegar a Torres del Paine hay que hacer escala en Puerto natales a la llegada y a la salida, por lo cual se necesitan 10 días para poder hacerlo. A puerto natales se puede llegar en micro desde el Calafate Argentina, en micro desde Punta Arenas o se puede llegar en avión. Desde Santiago de Chile no se puede llegar con micro porque Chile no tiene toda su superficie conectada.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekkings por El Chaltén - 10 días</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-13-chalten/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-13-chalten/</guid><description>&lt;h2 id="trekking-laguna-de-los-tres-y-laguna-torre">Trekking Laguna de los tres y laguna torre&lt;/h2>
&lt;p>Son los dos trekkings principales del Chaltén. Ambos de dificultad relativamente fácil pero exigentes fisicamente.&lt;/p>
&lt;p>El trekking a laguna torre tiene una duración de 6/8 horas (ida y vuelta), y no tiene casi pendiente, lo único que es largo porque son 21km. Al llegar a la laguna se puede hacer un camino de 40minutos más para llegar al mirador Maestri, super recomendado hacerlo, ya que sino no se ve casi el glaciar.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Canuelas (62km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-11-20-canuelas/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-11-20-canuelas/</guid><description>&lt;p>Saliendo de cañuelas se recorren bastantes kilómetros pasando por la estación abandonada de La Noria para luego llegar a Uribelarrea, un pueblito donde se puede almorzar y abastecerse. En todo el camino hasta Uribelarrea apenas hay algunas casas, así que es importante llevarse bastante agua y algo para ir picando para los ~40km que hay que hacer para llegar.
Luego desde Uribelarrea se toma un camino de ripio bastante bueno y grande donde pasan algunos autos pero es poco transitado, y un detalle lindo es que tiene carteles de zona de ciclistas. El camino en sí es bastante pintoresco y abierto.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Pilar: Centro y Open Door (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-08-15-open-door/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-08-15-open-door/</guid><description>&lt;p>Saliendo desde el centro de Pilar nos dirigimos hacia Open Door pasando por Manzanares. El camino era de un ripio en bastantes malas condiciones.
Luego tomamos la autopista 6, la cual tenía banquina pero con reductores, con lo cual tuvimos que ir muy cerca de los autos que iban muy rápido (y también había camiones) lo cual fue una experiencia fea. Luego tomamos la ruta 34 que había mucho menos tránsito y los autos iban más despacio y el paisaje se torna más abierto y lindo. Por la ruta 34 llegamos de nuevo al centro de pilar.
Para comer nos llevamos desde el centro de pilar y lo comimos en el medio del camino, aunque en Open Door es posible que hubiera algún lugar para comprar comida.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Catamarca: Cerro Manchao (4550msnm, 4 días)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-06-16-manchao-trekking/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-06-16-manchao-trekking/</guid><description>&lt;p>Un trekking que comienza a una hora en auto de Catamarca capital, con unas vistas increíbles pero de una dificultad importante. Con una altura de 4550 metros se impone el cerro Manchao, cuyo nombre significa &amp;ldquo;lugar de miedo&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El recorrido lo empezamos desde las Juntas (1600msnm) aunque se puede comenzar desde el rodeo. Desde ahí se llega en el primer día a las Tinajas.&lt;/li>
&lt;li>Luego en el segundo día se llega hasta pampa del manchao pasando por primer campo y campo grande. La última parte (solo una hora) de este recorrida tiene un poco de dificultad, es un poco expuesto y es necesario usar manos para subir algunas rocas. El resto de los días es muy tranquilo en dificultad.&lt;/li>
&lt;li>En el tercer día se llega a la cumbre y luego rápidamente bajamos hasta campo grande.&lt;/li>
&lt;li>El último día se pasa bajando desde campo grande hasta las Juntas que fue desde donde salimos el primer día.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aunque hacía mucho frío (el día de cima hacía 0°C de día), no había nieve al ser muy seco el clima en invierno, por lo que no tuvimos que usar botas. Con cualquier zapatilla se puede hacer.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Chascomús a Gándara (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-04-15-gandara/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-04-15-gandara/</guid><description>&lt;p>Nos costó mucho encontrar alquiler de bicis mountain bike en Chascomús, casi todas las que hay son playeras. Tuvimos bastante suerte.&lt;/p>
&lt;p>El camino empieza saliendo de Chascomús por la costanera yendo para el norte hasta pasar un puente que pasa por arriba de un río para después adentrarse en una calle de un ripio bastante malo. Luego de un recorrido corto se llega hasta la ruta 20, donde hay que hacer 5 minutos de bicicleta hasta llegar a otro ripio que es bastante bueno y llega hasta Gándara. El tiempo para llegar hasta Gándara desde Chascomús es de 2 horas. Para la vuelta tomamos el mismo recorrido.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Villa General Belgrano a la Cumbrecita (64km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-03-13-cumbrecita/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-03-13-cumbrecita/</guid><description>&lt;p>El camino comienza en Villa General Belgrano, en donde se puede alquilar una bici para hacer el recorrido en el día. Desde ahí se va por ruta hasta los Reartes de donde sale un camino de tierra hasta la Cumbrecita. La Cumbrecita está a 700 metros más altos que Villa General Belgrano, por lo que la ida es bastante pesada.&lt;/p>
&lt;p>La Cumbrecita es un pueblo muy bonito y turístico, donde hay muchos locales para pasar la tarde (almorzar, merendar, cenar) y hasta te podés quedar a dormir. El pueblo lo interesante es que es peatonal, está bastante elevado y está entre montañas. Hasta hace un tiempo tampoco había señal de celular en el pueblo.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekkings por Bariloche: 5 refugios de montaña</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>&lt;p>Un lindo viaje para hacer varios trekkings travesía. Fue nuestra primera aventura de trekking travesía. Hicimos 3 trekkings de una noche y 1 trekking de 2 noches, en total con descansos entre cada trekking estuvimos 14 días en bariloche. Teníamos una casa reservada en la ciudad para volver después de cada trekking.&lt;/p>
&lt;p>Página de referencia: &lt;a href="https://www.barilochetrekking.com/">https://www.barilochetrekking.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="trekking-refugio-frey-2-días">Trekking Refugio Frey (2 días)&lt;/h2>
&lt;p>Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey. Este camino es bastante popular y mucha gente lo hace.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Análisis: ¿Qué tan privados son los mensajes de Whatsapp/Telegram/Signal?</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20220211-privacidad-mensajes-texto/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:20:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20220211-privacidad-mensajes-texto/</guid><description>&lt;p>Primero hablemos de encriptación de mensajes. Existen 2 tipos de encriptaciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Encriptación simétrica: se usa la misma clave para encriptar y desencriptar. Si querés utilizar esta encriptación para establecer una comunicación se necesita previamente que ambas partes conozcan la clave.&lt;/li>
&lt;li>Encriptación asimétrica: se usa distinta clave para encriptar y desencriptar (y no tienen relación, no podes obtener una de la otra). En &amp;ldquo;general&amp;rdquo; se las llama clave privada con al que desencriptamos y clave pública con la que encriptamos. Digo en general porque puede ser que sea al revés, por ejemplo en firma digital.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lo interesante de que con encriptación asimétrica podemos empezar una conversación entre 2 computadoras y nadie en el medio que lea todos los mensajes pueda entender la conversación (también se le dice man in the middle attack). Esto es posible también sin tener que tener claves previamente mediadas como en el caso de encriptación simétrica.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Lujan: Jauregui, San Eladio y Tomás Jofré (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-24-jauregui/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-24-jauregui/</guid><description>&lt;p>Salimos desde dentro de Jauregui yendo para la colectora, para después meternos en un camino interno de tierra.
Luego llegamos a San Eladio, que es una estación de tren, que según wikipedia está usurpada (nosotros vimos gente adentro).
Después se toma una calle bastante bien mantenida para llegar a Tomás Jofré. A nosotros nos tocó un día con mucho viento y se hizo bastante pesado en esta parte, porque la calle está muy despejada y se siente mucho el viento.&lt;/p></description></item><item><title>🚣 Remando en Tigre: Río Rama (20km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-09-remo-tigre/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-09-remo-tigre/</guid><description>&lt;p>Saliendo de Tigre en remo saliendo por el río Lujan y luego doblando por el Carapachay por aproximadamente 10km se llega al río rama donde ibamos a parar para comer en un almacén. Nosotros paramos en un restaurante alemán que nos encontramos llamado Alpenhause. Luego volvimos por el río Sarmiento.&lt;/p>
&lt;h2 id="fotos">Fotos&lt;/h2>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/2021-10-09-remo-tigre/mapa.png" 
 
 
 alt="Mapa"
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Mapa&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/2021-10-09-remo-tigre/IMG-20211009-WA0003.jpg" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por el delta: Otamendi (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-29-otamendi/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-29-otamendi/</guid><description>&lt;p>Nuestro recorrido fue así:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Llegar en auto hasta Otamendi y dejar el auto al lado de la vía, en la casa de alguien de ahí la cual presta el patio para estacionar y luego se le paga lo que uno quiere al irse.&lt;/li>
&lt;li>Luego desde ahí es un recorrido rocoso de ~5km hasta llegar a la primera balsa. Esta balsa cruza el río Paraná. Tiene un costo de 800 pesos (incluye vuelta). Luego el resto de las balsas dentro de la isla son gratis.&lt;/li>
&lt;li>De ahí es un camino arenoso hasta llegar al recreo blondeau donde comimos. Tiene un almacén donde también venden sanguches de milanesa o fiabre. Serán unos 20km y muy arenoso.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La vista del camino es excelente. Lo único que es un poco malo es el camino, el cual tenía mucha arena y era bastante pesado porque las ruedas resbalaban cada tanto. Puede ser que justo ese día era muy arenoso porque recién tiraban arena. La experiencia con las balsas es única y totalmente vale la pena para hacerlo una vez.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Opinión: cursos intensivos de programación</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210822-cursos-programacion/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210822-cursos-programacion/</guid><description>&lt;p>En los últimos años empezaron a aparecer cursos de programación que sacan programadores en tiempos cortos como de medio año.
Esto vino con la gran demanda de programadores. No solo eso, sino que también es un trabajo que puede realizarse remotamente lo cual ganar en dolares es un gran plus.&lt;/p>
&lt;h3 id="contenido">Contenido&lt;/h3>
&lt;p>Pienso en mi caso que estudio una carrera de ciencias de la computación. Cuando entré en la carrera ya sabía programar, ya me habían enseñado en el secundario. Entonces&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Carlos Keen (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-17-carlos-keen/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-17-carlos-keen/</guid><description>&lt;p>Salimos de Carlos Keen rumbo para Villa Ruiz. Es un camino por ruta poco transitada. Al llegar a Villa Ruiz se toma un camino interno de tierra para terminar en Azcuénaga.&lt;/p>
&lt;p>La vuelta la hicimos por el mismo camino. El recorrido es muy abierto, es recomendable no hacerla un día de mucho viento. Ni tampoco un día que llueve.&lt;/p>
&lt;p>Camino muy pintoresco y recomendable. Y en Azcuénaga se come muy bien.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Tiempo en pantalla</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210816-tiempo-pantalla/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210816-tiempo-pantalla/</guid><description>&lt;p>Leyendo el libro &lt;em>El fin de la infancia&lt;/em> de Arthur Clarke (un libro escrito en 1953), me encuentro que en libro describen a la civilización futurista donde las personas pasan hasta 3 horas por día viendo una pantalla. Se retrataba como algo exagerado.&lt;/p>
&lt;p>Hoy en día según estadísticas&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>, el promedio de tiempo en pantalla de celulares es de 3 horas y el de televisión es de 3 horas. También en promedio revisamos el teléfono 57 veces al día.&lt;/p></description></item><item><title>📕 ¿Estamos yendo hacia un mundo peor?</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210805-y2k/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210805-y2k/</guid><description>&lt;p>El problema del año 2000 fue una problema informático donde se creía que los sistemas informáticos iban a dejar de funcionar porque los programas en ese entonces para ahorrar memoria guardaban solamente los últimos dos dígitos del año en vez del año completo.&lt;/p>
&lt;p>En este video retratamos alguien respondiendo su opinión del tema (un poco polémica):&lt;/p>
&lt;div style="text-align:center">
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jsR6uZumgfk" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Lo cierto es que muchos posibles bugs fueron arreglados antes del 2000 por inversiones de los gobiernos y empresas. Pero sin duda este pronóstico del video fue absurdamente apocalíptico.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde CABA: San Isidro (30km) / Tigre (43km) / Maschwitz (90km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</guid><description>&lt;p>Tres recorridos juntados en un post porque comparten camino, cada uno de mayor distancia que el anterior y todos salientes desde General Paz y Libertador. Los tres caminos en su mayoría son por bicisenda o caminos con pocos autos pavimentados.&lt;/p>
&lt;p>Una muy buena primera experiencia para empezar a recorrer distancias largas en bici.&lt;/p>
&lt;p>Un plus del recorrido es que en todo el recorrido te encontrás cerca del tren, por lo cual si estás muy cansados te podés volver en tren con la bici.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Análisis casos covid CABA 2021</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210726-covid-analisis/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210726-covid-analisis/</guid><description>&lt;p>Utilizando los datos públicos de la ciudad sobre los casos de covid&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>, me decidí hacer un análisis que no estaba contemplado en los gráficos del diario la nación&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>.&lt;/p>
&lt;p>Más que nada me interesaba la probabilidad de fallecimiento dada la edad. Porque se dice que tiene un porcentaje de 3% de fallecimientos. Pero es bastante variable según la edad.
Si vemos los casos por edad:&lt;/p>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/20210726-covid-analisis/contagiados.svg" 
 
 
 alt="Casos positivos por edad."
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Casos positivos por edad.&lt;/p></description></item><item><title>📕 50 años en ciudades</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210718-ciudades-antes-y-ahora/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210718-ciudades-antes-y-ahora/</guid><description>&lt;p>Inspirado por un tweet&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>, me decidí buscar como cambiaron las ciudades en tan solo 50 años:&lt;/p>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/20210718-ciudades-antes-y-ahora/hongkong.jpeg" 
 
 
 alt="Hong Kong 1964-2016."
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Hong Kong 1964-2016.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/20210718-ciudades-antes-y-ahora/shangai.png" 
 
 
 alt="Shangai 1990-2010."
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Shangai 1990-2010.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/20210718-ciudades-antes-y-ahora/shenzhen-china.jpg" 
 
 
 alt="Shenzhen 1980-2011."
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Shenzhen 1980-2011.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/20210718-ciudades-antes-y-ahora/fortaleza-brazil.jpg" 
 
 
 alt="Fortaleza Brasil."
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Fortaleza Brasil.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/20210718-ciudades-antes-y-ahora/toronto-canada.jpg" 
 
 
 alt="Toronto Canada 1930-2020."
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Toronto Canada 1930-2020.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Cada vez más servicios de streaming</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210708-streaming-services/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210708-streaming-services/</guid><description>&lt;p>Cada vez nos encontramos con más servicios de streaming de videos.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Netflix 2010&lt;/li>
&lt;li>Youtube premium 2015&lt;/li>
&lt;li>Amazon prime video 2016&lt;/li>
&lt;li>Apple TV+ 2019&lt;/li>
&lt;li>Disney+ 2019&lt;/li>
&lt;li>HBO Max 2020&lt;/li>
&lt;li>Paramount+ 2021&lt;/li>
&lt;li>Hulu (no disponible en Argentina)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Y otros menos conocidos: CuriosityStream, Discovery+, ESPN+, Crunchyroll.&lt;/p>
&lt;p>Esto en su parte es porque cada vez más personas utilizan menos televisión y prefiere contenido para dirigido a ellos como los que proporcionan estos servicios donde la persona puede seleccionar lo que quiere ver cuando quiera. La pandemia del covid también aceleró esta transición haciendo que las personas gasten más en entretenimiento dentro de la casa.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Cómo funciona el GPS</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210701-gps/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210701-gps/</guid><description>&lt;p>El GPS (global positioning system) es algo que nunca nos falla, puede no haber 4G, no haber recepción de celular sin embargo el GPS sigue funcionando. ¿Cómo funciona esta maravilla?&lt;/p>
&lt;p>Imaginemos que tenemos un dispositivo que quiere saber donde está. A este le llega una señal de un satélite con la posición del satélite y la hora a la actual envió el mensaje. En nuestro dispositivo también tenemos la hora actual, con lo cual, calculando la diferencia de ambos tiempos podemos saber a que distancia estamos de ese satélite. Es decir, podemos decir que estamos en algún punto de la circunferencia de esa distancia alrededor del satélite.&lt;/p></description></item><item><title>📕 Películas con pocos escenarios</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210628-peliculas-con-pocos-escenarios/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210628-peliculas-con-pocos-escenarios/</guid><description>&lt;p>Siempre me maravilló como algunas películas sobresalen del resto. Puede ser por su dirección, por la actuación, por su historia, por su originalidad.&lt;/p>
&lt;p>En este caso dejo las películas que logran contar la historia en muy pocos escenarios (menor a 3) ordenadas por mi gusto:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>The Hateful Eight (2015): Un cazarrecompesas y los fugitivos que capturó se ven atrapados por una tormento de nieve y se tienen que quedar en una casa. Situada en 1900 en estados unidos.&lt;/li>
&lt;li>Panic room (2002): Una familia se ve amenazada en su casa recién comparada cuando 3 personas intentan entrar en la casa en busca de una fortuna desaparecida.&lt;/li>
&lt;li>The guilty (2018): Todo la película transcurre en llamadas del policía con personas. Muy original en ese sentido.&lt;/li>
&lt;li>The invitation (2015)&lt;/li>
&lt;li>Room (2015)&lt;/li>
&lt;li>10 Cloverfield Lane (2016)&lt;/li>
&lt;li>Run (2020)&lt;/li>
&lt;li>El hoyo (2019)&lt;/li>
&lt;li>The father (2020)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mi perfil en letterboxd: &lt;a href="https://letterboxd.com/maurosch/">https://letterboxd.com/maurosch/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>https://maurosch.github.io/about/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/about/</guid><description>&lt;p>Me llamo Mauro, tengo &lt;span id="age">&lt;/span> años y estoy estudiando ciencias de la computación en la UBA argentina.&lt;/p>
&lt;script>
 var age = new Date().getFullYear() - 1999 - 1; 
 if(new Date().getMonth() > 9 || (new Date().getMonth() == 9 &amp;&amp; new Date().getDate() == 26)){
 age = age+1;
 }
 document.getElementById("age").innerHTML = age;
&lt;/script></description></item></channel></rss>