<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/</link><description>Recent content on Blog Mauro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🚴 Pedaleando desde Chascomús a Gándara (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-04-15-gandara/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-04-15-gandara/</guid><description>Nos costó mucho encontrar alquiler de bicis mountain bike en Chascomús, casi todas las que hay son playeras. Tuvimos bastante suerte.
El camino empieza saliendo de Chascomús por la costanera yendo para el norte hasta pasar un puente que pasa por arriba de un río para después adentrarse en una calle de un ripio bastante malo. Luego de un recorrido corto se llega hasta la ruta 20, donde hay que hacer 5 minutos de bicicleta hasta llegar a otro ripio que es bastante bueno y llega hasta Gándara.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando de Villa General Belgrano a la Cumbrecita (64km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-03-13-cumbrecita/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-03-13-cumbrecita/</guid><description>El camino comienza en Villa General Belgrano, en donde se puede alquilar una bici para hacer el recorrido en el día. Desde ahí se va por ruta hasta los Reartes de donde sale un camino de tierra hasta la Cumbrecita. La Cumbrecita está a 700 metros más altos que Villa General Belgrano, por lo que la ida es bastante pesada. La Cumbrecita es un lugar muy turístico, y tiene muchos locales para pasar la tarde (almorzar, merendar, cenar) y hasta te podés quedar a dormir.</description></item><item><title>⛰ Trekkings por Bariloche: 5 refugios - 14 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>Un lindo viaje para hacer varios trekkings.
Página de referencia: https://www.barilochetrekking.com/
Trekking Refugio Frey (2 días) Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey. Este camino es bastante popular y mucha gente lo hace. Al llegar te encontrás con el refugio que es una casita donde podemos dormir o también hay lugares para acampar. El paisaje simplemente hermoso al tener una laguna encerrada entre montañas.</description></item><item><title>Análisis: ¿Qué tan privados son los mensajes de Whatsapp/Telegram/Signal?</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20220211-privacidad-mensajes-texto/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:20:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20220211-privacidad-mensajes-texto/</guid><description>Primero hablemos de encriptación de mensajes. Existen 2 tipos de encriptaciones:
Encriptación simétrica: se usa la misma clave para encriptar y desencriptar. Si querés utilizar esta encriptación para establecer una comunicación se necesita previamente que ambas partes conozcan la clave. Encriptación asimétrica: se usa distinta clave para encriptar y desencriptar (y no tienen relación, no podes obtener una de la otra). En &amp;ldquo;general&amp;rdquo; se las llama clave privada con al que desencriptamos y clave pública con la que encriptamos.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Lujan: Jauregui - San Eladio - Tomás Jofré (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-24-jauregui/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-24-jauregui/</guid><description>Salimos desde dentro de Jauregui yendo para la colectora, para después meternos en un camino interno de tierra. Luego llegamos a San Eladio, que es una estación de tren, que según wikipedia está usurpada (nosotros vimos gente adentro). Después se toma una calle bastante bien mantenida para llegar a Tomás Jofré. A nosotros nos tocó un día con mucho viento y se hizo bastante pesado en esta parte, porque la calle está muy despejada y se siente mucho el viento.</description></item><item><title>🚣 Remando en Tigre hasta el río Rama (20km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-09-remo-tigre/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-09-remo-tigre/</guid><description>Saliendo de Tigre en remo saliendo por el río Lujan y luego doblando por el Carapachay por aproximadamente 10km se llega al río rama donde ibamos a parar para comer en un almacén. Nosotros paramos en un restaurante alemán que nos encontramos llamado Alpenhause. Luego volvimos por el río Sarmiento.
Fotos Mapa</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por el delta: Otamendi (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-29-otamendi/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-29-otamendi/</guid><description>Nuestro recorrido fue así:
Llegar en auto hasta Otamendi y dejar el auto al lado de la vía, en la casa de alguien de ahí la cual presta el patio para estacionar y luego se le paga lo que uno quiere al irse. Luego desde ahí es un recorrido rocoso de ~5km hasta llegar a la primera balsa. Esta balsa cruza el río Paraná. Tiene un costo de 800 pesos (incluye vuelta).</description></item><item><title>Opinión: cursos intensivos de programación</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210822-cursos-programacion/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210822-cursos-programacion/</guid><description>En los últimos años empezaron a aparecer cursos de programación que sacan programadores en tiempos cortos como de medio año. Esto vino con la gran demanda de programadores. No solo eso, sino que también es un trabajo que puede realizarse remotamente lo cual ganar en dolares es un gran plus.
Contenido Pienso en mi caso que estudio una carrera de ciencias de la computación. Cuando entré en la carrera ya sabía programar, ya me habían enseñado en el secundario.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Carlos Keen (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-17-carlos-keen/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-17-carlos-keen/</guid><description>Salimos de Carlos Keen rumbo para Villa Ruiz. Es un camino por ruta poco transitada. Al llegar a Villa Ruiz se toma un camino interno de tierra para terminar en Azcuénaga.
La vuelta la hicimos por el mismo camino. El recorrido es muy abierto, es recomendable no hacerla un día de mucho viento. Ni tampoco un día que llueve.
Fotos</description></item><item><title>Tiempo en pantalla</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210816-tiempo-pantalla/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210816-tiempo-pantalla/</guid><description>Leyendo el libro El fin de la infancia de Arthur Clarke (un libro escrito en 1953), me encuentro que en libro describen a la civilización futurista donde las personas pasan hasta 3 horas por día viendo una pantalla. Se retrataba como algo exagerado.
Hoy en día según estadísticas1, el promedio de tiempo en pantalla de celulares es de 3 horas y el de televisión es de 3 horas. También en promedio revisamos el teléfono 57 veces al día.</description></item><item><title>Estamos yendo hacia un mundo peor</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210805-y2k/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210805-y2k/</guid><description>El problema del año 2000 fue una problema informático donde se creía que los sistemas informáticos iban a dejar de funcionar porque los programas en ese entonces para ahorrar memoria guardaban solamente los últimos dos dígitos del año en vez del año completo.
En este video retratamos alguien respondiendo su opinión del tema (un poco polémica):
Lo cierto es que muchos posibles bugs fueron arreglados antes del 2000 por inversiones de los gobiernos y empresas.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde CABA: San Isidro (30km) / Tigre (43km) / Maschwitz (90km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</guid><description>Tres recorridos juntados en un post porque comparten camino, cada uno de mayor distancia que el anterior y todos salientes desde General Paz y Libertador. Los tres caminos en su mayoría son por bicisenda o caminos con pocos autos pavimentados.
Los tres caminos son muy fáciles de hacer por ser pavimentado y por ser calles poco transitadas. Es una muy buena primera experiencia para empezar a andar distancias largas en bici.</description></item><item><title>Análisis casos covid CABA 2021</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210726-covid-analisis/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210726-covid-analisis/</guid><description>Utilizando los datos públicos de la ciudad sobre los casos de covid1, me decidí hacer un análisis que no estaba contemplado en los gráficos del diario la nación2.
Más que nada me interesaba la probabilidad de fallecimiento dada la edad. Porque se dice que tiene un porcentaje de 3% de fallecimientos. Pero es bastante variable según la edad. Si vemos los casos por edad:
Casos positivos por edad.
Y ahora los fallecimientos por edad:</description></item><item><title>50 años en ciudades</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210718-ciudades-antes-y-ahora/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210718-ciudades-antes-y-ahora/</guid><description>Inspirado por un tweet1, me decidí buscar como cambiaron las ciudades en tan solo 50 años:
Hong Kong 1964-2016.
Shangai 1990-2010.
Shenzhen 1980-2011.
Fortaleza Brasil.
Toronto Canada 1930-2020.
Quatar 1977-2010.
Dubai 1990-2020.
La fuente de las fotos está en el pie de página2.
Según se prevé, el mundo construirá una ciudad equivalente a nueva york cada mes durante los próximos 40 años.</description></item><item><title>Cada vez más servicios de streaming</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210708-streaming-services/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210708-streaming-services/</guid><description>Cada vez nos encontramos con más servicios de streaming de videos.
Netflix 2010 Youtube premium 2015 Amazon prime video 2016 Apple TV+ 2019 Disney+ 2019 HBO Max 2020 Paramount+ 2021 Hulu (no disponible en Argentina) Y otros menos conocidos: CuriosityStream, Discovery+, ESPN+, Crunchyroll.
Esto en su parte es porque cada vez más personas utilizan menos televisión y prefiere contenido para dirigido a ellos como los que proporcionan estos servicios donde la persona puede seleccionar lo que quiere ver cuando quiera.</description></item><item><title>Cómo funciona el GPS</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210701-gps/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210701-gps/</guid><description>El GPS (global positioning system) es algo que nunca nos falla, puede no haber 4G, no haber recepción de celular sin embargo el GPS sigue funcionando. ¿Cómo funciona esta maravilla?
Imaginemos que tenemos un dispositivo que quiere saber donde está. A este le llega una señal de un satélite con la posición del satélite y la hora a la actual envió el mensaje. En nuestro dispositivo también tenemos la hora actual, con lo cual, calculando la diferencia de ambos tiempos podemos saber a que distancia estamos de ese satélite.</description></item><item><title>Películas con pocos lugares</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210628-peliculas-con-pocos-escenarios/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210628-peliculas-con-pocos-escenarios/</guid><description>Siempre me maravilló como algunas películas sobresalen del resto. Puede ser por su dirección, por la actuación, por su historia, por su originalidad.
En este caso dejo las películas que logran contar la historia en muy pocos escenarios (menor a 3) ordenadas por mi gusto:
The Hateful Eight (2015): Un cazarrecompesas y los fugitivos que capturó se ven atrapados por una tormento de nieve y se tienen que quedar en una casa.</description></item><item><title>About</title><link>https://maurosch.github.io/about/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/about/</guid><description>Me llamo Mauro, tengo años y estoy estudiando ciencias de la computación en la UBA argentina.
var age = new Date().getFullYear() - 1999 - 1; if(new Date().getMonth() 9 || (new Date().getMonth() == 9 &amp;&amp; new Date().getDate() == 26)){ age = age+1; } document.getElementById("age").innerHTML = age;</description></item></channel></rss>