<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trekking on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/tags/trekking/</link><description>Recent content in Trekking on Blog Mauro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/tags/trekking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>⛰ Trekking por Nueva Zelanda: Luxmore Hut</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2023-10-20-nz-luxmore/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2023-10-20-nz-luxmore/</guid><description>Un trekking de las great walks de Nueva Zelanda. Muy bien mantenido, baños en el camino. Muy tranquilo de hacer, unas ~6 horas para llegar desde las control gates de Te Anau (ciudad Nueva Zelanda). Se puede hacer un circuito entero de varios días, pero solo hicimos hasta el hut. El hut tiene alrededor de ~60 camas, varios baños (solo 1 en temporada baja) y sale 25nzd.
Cerca del refugio se encuentran unas cuevas que se pueden entrar muy interesantes.</description></item><item><title>⛰ Trekking Torres del Paine - Circuito O - 8 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-14-torres-paine/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-14-torres-paine/</guid><description>El circuito dura 8 días desde que llegas hasta que te vas. Torres del Paine es un parque nacional en la región de Magallanes de Chile. Se encuentra muy cerca del Calafate Argentina.
Cómo llegar Sin embargo para poder llegar a Torres del Paine hay que hacer escala en Puerto natales a la llegada y a la salida, por lo cual se necesitan 10 días para poder hacerlo. A puerto natales se puede llegar en micro desde el Calafate Argentina, en micro desde Punta Arenas o se puede llegar en avión.</description></item><item><title>⛰ Trekkings por El Chaltén - 10 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-13-chalten/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-13-chalten/</guid><description>Trekking Laguna de los tres y laguna torre Son los dos trekkings principales del Chaltén. Ambos de dificultad relativamente fácil pero exigentes fisicamente.
El trekking a laguna torre tiene una duración de 6/8 horas (ida y vuelta), y no tiene casi pendiente, lo único que es largo porque son 21km. Al llegar a la laguna se puede hacer un camino de 40minutos más para llegar al mirador Maestri, super recomendado hacerlo, ya que sino no se ve casi el glaciar.</description></item><item><title>⛰ Trekking por Catamarca: Cerro Manchao (4550msnm, 4 días)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-06-16-manchao-trekking/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-06-16-manchao-trekking/</guid><description>Un trekking que comienza a una hora en auto de Catamarca capital, con unas vistas increíbles pero de una dificultad importante. Con una altura de 4550 metros se impone el cerro Manchao, cuyo nombre significa &amp;ldquo;lugar de miedo&amp;rdquo;.
El recorrido lo empezamos desde las Juntas (1600msnm) aunque se puede comenzar desde el rodeo. Desde ahí se llega en el primer día a las Tinajas. Luego en el segundo día se llega hasta pampa del manchao pasando por primer campo y campo grande.</description></item><item><title>⛰ Trekkings por Bariloche: 5 refugios de montaña</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>Un lindo viaje para hacer varios trekkings travesía. Fue nuestra primera aventura de trekking travesía. Hicimos 3 trekkings de una noche y 1 trekking de 2 noches, en total con descansos entre cada trekking estuvimos 14 días en bariloche. Teníamos una casa reservada en la ciudad para volver después de cada trekking.
Página de referencia: https://www.barilochetrekking.com/
Trekking Refugio Frey (2 días) Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey.</description></item></channel></rss>