<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Trekking on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/tags/trekking/</link><description>Recent content in Trekking on Blog Mauro</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/tags/trekking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>⛰ Trekking por La Paz Bolivia, El Choro</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2025-03-10-bolivia-el-choro/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2025-03-10-bolivia-el-choro/</guid><description>&lt;p>Realizamos el trekking en principios de marzo, todavía en época de lluvias. No me parece buena época para hacer el trekking ya que la lluvia hace el trekking más duro y las vistas son bastante peor con tantas nubes/niebla.&lt;/p>
&lt;p>Realizamos el trekking autosuficientes, llevando mochilas grandes, carpa, comida, algo de agua. Llevando botellas de 2L por persona y recargando está bien para el camino. Llevamos pastillas potabilizadoras.&lt;/p>
&lt;p>Tomamos un taxi desde la Paz hasta la Cumbre. Quería que fuera un poco más adelante el taxi pero el camino está lleno de posos y ya no es asfaltado desde la Cumbre. En la Cumbre también hay que parar para anotarse para entrar al PN. Desde aquí se sigue un camino que se puede hacer en auto hasta llegar a Chucura Alto. Desde Chucura Alto el camino se hace más angosto y solo se puede seguir caminando. El camino desde Chucura Alto a Chucura Bajo es muy malo si llueve como nos pasó. Al ser un camino inca está lleno de piedras resbaladizas y todo el camino con pendiente para abajo, nos caímos varias veces cada uno. También por tener que ir lento se alargó muchísimo el primer día llegando casi de noche a Chucura Bajo. Durante el camino también nos cobraron por &amp;ldquo;mantenimiento&amp;rdquo; del camino (creo que 20bol/2usd). Luego en Chucura Bajo también tuvimos que pagar por acampar debajo de una tela que cubría de la lluvia.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Ushuaia, laguna esmeralda</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/</guid><description>&lt;p>Una caminata tranquila de un par de horas.
Se sale desde Ushuaia mediante auto 30min/1hora de viaje hasta la salida del trekking.
El auto se puede dejar donde empezás el camino al lado de la ruta.
El camino en su totalidad es plano, salvo al final que tiene una leve pendiente.&lt;/p>
&lt;p>&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/20250122_132539.jpg" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/IMG_0883.HEIC" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/IMG_0928.HEIC" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Jujuy, de Tilcara a Calilegua</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2024-03-16-tilcara-calilegua/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2024-03-16-tilcara-calilegua/</guid><description>&lt;p>En un viaje de 9 días a Jujuy, decidimos hacer el famoso trekking (según los foros de trekking) de Tilcara a Calilegua cuya duración es de 4 días. Tilcara siendo la ciudad de Jujuy que está en la quebrada del Humahuaca y Calilegua un Parque Nacional de Jujuy.&lt;/p>
&lt;p>El trekking lo dejamos para el final del viaje, siendo muy acertado ya que hay que acostumbrarse a la altura. A pesar de ir con un poco de miedo en ningún momento nadie del grupo se sintió mal por la altura. Si puede ser que se sintiera más cansancio al subir montañas.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Mendoza, Vallecitos</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2024-01-12-veguitas/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2024-01-12-veguitas/</guid><description>&lt;p>Salimos temprano desde Mendoza capital hacia Potrerillos. Desde ahí se llega por ruta y luego por ripio al Parque Nacional Cordón del Plata. Mucha gente lo usa para entrenar altura para luego hacer el Aconcagua. Después también hay Mendocinos que vienen a disfrutar del parque, sus vistas y su fauna.&lt;/p>
&lt;p>El camino de ripio estaba bastante malo cuando fuimos, algo bastante preocupante. Ahí cerca del PN se utilizaba en algún momento como pista de sky, algo que ya no pasa porque no nieva tanto en la zona.&lt;/p></description></item><item><title>🐯 Caminando por reserva Monte Blanco Tigre</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-11-18-tigre-reserva-monte-blanco/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-11-18-tigre-reserva-monte-blanco/</guid><description>&lt;p>Tomando la lancha colectivo Interisleña hasta el muelle público &lt;em>La Mami&lt;/em> que se encuentra sobre el arroyo espera (pasándose un poco del arroyo rama negra) y luego caminando un rato para luego llegar a la reserva natural Monte Blanco. Esta reserva natural antes era privada y se llamaba Delta Terra. Al bajar del muelle se encuentran carteles con indicaciones de como llegar.&lt;/p>
&lt;p>La reserva se puede recorrer en su totalidad en 1 hora. Recomiendo hacer la visita guiada (hay 2 en el día) que se explica más la historia de tigre, la historia de la reserva, el ecosistema nativo y el exótico. Tiene una linda infraestructura al llegar, posiblemente gracias a que era privada, espero que la sigan manteniendo igual que sea pública.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Nueva Zelanda: Luxmore Hut</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-10-20-nz-luxmore/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-10-20-nz-luxmore/</guid><description>&lt;p>Un trekking de las great walks de Nueva Zelanda. Muy bien mantenido, baños en el camino. Muy tranquilo de hacer, unas ~6 horas para llegar desde las control gates de Te Anau (ciudad Nueva Zelanda). Se puede hacer un circuito entero de varios días, pero solo hicimos hasta el hut. El hut tiene alrededor de ~60 camas, varios baños (solo 1 en temporada baja) y sale 25nzd.&lt;/p>
&lt;p>Cerca del refugio se encuentran unas cuevas que se pueden entrar muy interesantes. Aunque hay que entrar con cuidado de no resbalarse. También hay que tener cuidado con la cabeza.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking Torres del Paine - Circuito O - 8 días</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-14-torres-paine/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-14-torres-paine/</guid><description>&lt;p>El circuito dura 8 días desde que llegas hasta que te vas. Torres del Paine es un parque nacional en la región de Magallanes de Chile. Se encuentra muy cerca del Calafate Argentina.&lt;/p>
&lt;h2 id="cómo-llegar">Cómo llegar&lt;/h2>
&lt;p>Sin embargo para poder llegar a Torres del Paine hay que hacer escala en Puerto natales a la llegada y a la salida, por lo cual se necesitan 10 días para poder hacerlo. A puerto natales se puede llegar en micro desde el Calafate Argentina, en micro desde Punta Arenas o se puede llegar en avión. Desde Santiago de Chile no se puede llegar con micro porque Chile no tiene toda su superficie conectada.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekkings por El Chaltén - 10 días</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-13-chalten/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-13-chalten/</guid><description>&lt;h2 id="trekking-laguna-de-los-tres-y-laguna-torre">Trekking Laguna de los tres y laguna torre&lt;/h2>
&lt;p>Son los dos trekkings principales del Chaltén. Ambos de dificultad relativamente fácil pero exigentes fisicamente.&lt;/p>
&lt;p>El trekking a laguna torre tiene una duración de 6/8 horas (ida y vuelta), y no tiene casi pendiente, lo único que es largo porque son 21km. Al llegar a la laguna se puede hacer un camino de 40minutos más para llegar al mirador Maestri, super recomendado hacerlo, ya que sino no se ve casi el glaciar.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Catamarca: Cerro Manchao (4550msnm, 4 días)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-06-16-manchao-trekking/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-06-16-manchao-trekking/</guid><description>&lt;p>Un trekking que comienza a una hora en auto de Catamarca capital, con unas vistas increíbles pero de una dificultad importante. Con una altura de 4550 metros se impone el cerro Manchao, cuyo nombre significa &amp;ldquo;lugar de miedo&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El recorrido lo empezamos desde las Juntas (1600msnm) aunque se puede comenzar desde el rodeo. Desde ahí se llega en el primer día a las Tinajas.&lt;/li>
&lt;li>Luego en el segundo día se llega hasta pampa del manchao pasando por primer campo y campo grande. La última parte (solo una hora) de este recorrida tiene un poco de dificultad, es un poco expuesto y es necesario usar manos para subir algunas rocas. El resto de los días es muy tranquilo en dificultad.&lt;/li>
&lt;li>En el tercer día se llega a la cumbre y luego rápidamente bajamos hasta campo grande.&lt;/li>
&lt;li>El último día se pasa bajando desde campo grande hasta las Juntas que fue desde donde salimos el primer día.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aunque hacía mucho frío (el día de cima hacía 0°C de día), no había nieve al ser muy seco el clima en invierno, por lo que no tuvimos que usar botas. Con cualquier zapatilla se puede hacer.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekkings por Bariloche: 5 refugios de montaña</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>&lt;p>Un lindo viaje para hacer varios trekkings travesía. Fue nuestra primera aventura de trekking travesía. Hicimos 3 trekkings de una noche y 1 trekking de 2 noches, en total con descansos entre cada trekking estuvimos 14 días en bariloche. Teníamos una casa reservada en la ciudad para volver después de cada trekking.&lt;/p>
&lt;p>Página de referencia: &lt;a href="https://www.barilochetrekking.com/">https://www.barilochetrekking.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="trekking-refugio-frey-2-días">Trekking Refugio Frey (2 días)&lt;/h2>
&lt;p>Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey. Este camino es bastante popular y mucha gente lo hace.&lt;/p></description></item></channel></rss>