<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/blog/</link><description>Recent content in Blogs on Blog Mauro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 10 May 2022 10:20:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Calculadora para cuotas</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20220510-calculadora-cuotas/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 10:20:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20220510-calculadora-cuotas/</guid><description>Hoy en día con la inflación anual gigante que tenemos (&amp;gt; 50%) siempre hay que ver cuando nos conviene pagar con cuotas, cuando nos conviene transferir directo o cuando pagar sin cuotas.
Precio Cantidad cuotas Inflación mensual %
Interés cuotas %
Calcular Cuando es muy poca diferencia, no es mucho problema, hay que tener en cuenta que si tenemos la plata actualmente y vamos a usar cuotas, hay que ponerla en algún mecanismo financiero para ganarle/empatar a la inflación.</description></item><item><title>Análisis: ¿Qué tan privados son los mensajes de Whatsapp/Telegram/Signal?</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20220211-privacidad-mensajes-texto/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:20:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20220211-privacidad-mensajes-texto/</guid><description>Primero hablemos de encriptación de mensajes. Existen 2 tipos de encriptaciones:
Encriptación simétrica: se usa la misma clave para encriptar y desencriptar. Si querés utilizar esta encriptación para establecer una comunicación se necesita previamente que ambas partes conozcan la clave. Encriptación asimétrica: se usa distinta clave para encriptar y desencriptar (y no tienen relación, no podes obtener una de la otra). En &amp;ldquo;general&amp;rdquo; se las llama clave privada con al que desencriptamos y clave pública con la que encriptamos.</description></item><item><title>Opinión: cursos intensivos de programación</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210822-cursos-programacion/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210822-cursos-programacion/</guid><description>En los últimos años empezaron a aparecer cursos de programación que sacan programadores en tiempos cortos como de medio año. Esto vino con la gran demanda de programadores. No solo eso, sino que también es un trabajo que puede realizarse remotamente lo cual ganar en dolares es un gran plus.
Contenido Pienso en mi caso que estudio una carrera de ciencias de la computación. Cuando entré en la carrera ya sabía programar, ya me habían enseñado en el secundario.</description></item><item><title>Tiempo en pantalla</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210816-tiempo-pantalla/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210816-tiempo-pantalla/</guid><description>Leyendo el libro El fin de la infancia de Arthur Clarke (un libro escrito en 1953), me encuentro que en libro describen a la civilización futurista donde las personas pasan hasta 3 horas por día viendo una pantalla. Se retrataba como algo exagerado.
Hoy en día según estadísticas1, el promedio de tiempo en pantalla de celulares es de 3 horas y el de televisión es de 3 horas. También en promedio revisamos el teléfono 57 veces al día.</description></item><item><title>¿Estamos yendo hacia un mundo peor?</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210805-y2k/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210805-y2k/</guid><description>El problema del año 2000 fue una problema informático donde se creía que los sistemas informáticos iban a dejar de funcionar porque los programas en ese entonces para ahorrar memoria guardaban solamente los últimos dos dígitos del año en vez del año completo.
En este video retratamos alguien respondiendo su opinión del tema (un poco polémica):
Lo cierto es que muchos posibles bugs fueron arreglados antes del 2000 por inversiones de los gobiernos y empresas.</description></item><item><title>Análisis casos covid CABA 2021</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210726-covid-analisis/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210726-covid-analisis/</guid><description>Utilizando los datos públicos de la ciudad sobre los casos de covid1, me decidí hacer un análisis que no estaba contemplado en los gráficos del diario la nación2.
Más que nada me interesaba la probabilidad de fallecimiento dada la edad. Porque se dice que tiene un porcentaje de 3% de fallecimientos. Pero es bastante variable según la edad. Si vemos los casos por edad:
Casos positivos por edad.
Y ahora los fallecimientos por edad:</description></item><item><title>50 años en ciudades</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210718-ciudades-antes-y-ahora/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210718-ciudades-antes-y-ahora/</guid><description>Inspirado por un tweet1, me decidí buscar como cambiaron las ciudades en tan solo 50 años:
Hong Kong 1964-2016.
Shangai 1990-2010.
Shenzhen 1980-2011.
Fortaleza Brasil.
Toronto Canada 1930-2020.
Quatar 1977-2010.
Dubai 1990-2020.
La fuente de las fotos está en el pie de página2.
Según se prevé, el mundo construirá una ciudad equivalente a nueva york cada mes durante los próximos 40 años. La producción de acero, hormigón y plástico producen el 31% de los gases de efecto invernadero totales del mundo 3.</description></item><item><title>Cada vez más servicios de streaming</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210708-streaming-services/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210708-streaming-services/</guid><description>Cada vez nos encontramos con más servicios de streaming de videos.
Netflix 2010 Youtube premium 2015 Amazon prime video 2016 Apple TV+ 2019 Disney+ 2019 HBO Max 2020 Paramount+ 2021 Hulu (no disponible en Argentina) Y otros menos conocidos: CuriosityStream, Discovery+, ESPN+, Crunchyroll.
Esto en su parte es porque cada vez más personas utilizan menos televisión y prefiere contenido para dirigido a ellos como los que proporcionan estos servicios donde la persona puede seleccionar lo que quiere ver cuando quiera.</description></item><item><title>Cómo funciona el GPS</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210701-gps/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210701-gps/</guid><description>El GPS (global positioning system) es algo que nunca nos falla, puede no haber 4G, no haber recepción de celular sin embargo el GPS sigue funcionando. ¿Cómo funciona esta maravilla?
Imaginemos que tenemos un dispositivo que quiere saber donde está. A este le llega una señal de un satélite con la posición del satélite y la hora a la actual envió el mensaje. En nuestro dispositivo también tenemos la hora actual, con lo cual, calculando la diferencia de ambos tiempos podemos saber a que distancia estamos de ese satélite.</description></item><item><title>Películas con pocos lugares</title><link>https://maurosch.github.io/blog/20210628-peliculas-con-pocos-escenarios/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:47:09 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/20210628-peliculas-con-pocos-escenarios/</guid><description>Siempre me maravilló como algunas películas sobresalen del resto. Puede ser por su dirección, por la actuación, por su historia, por su originalidad.
En este caso dejo las películas que logran contar la historia en muy pocos escenarios (menor a 3) ordenadas por mi gusto:
The Hateful Eight (2015): Un cazarrecompesas y los fugitivos que capturó se ven atrapados por una tormento de nieve y se tienen que quedar en una casa.</description></item></channel></rss>