<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/</link><description>Recent content in Viajes on Blog Mauro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🚴 Pedaleando de Villa General Belgrano a la Cumbrecita (64km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-03-13-cumbrecita/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-03-13-cumbrecita/</guid><description>El camino comienza en Villa General Belgrano, en donde se puede alquilar una bici para hacer el recorrido en el día. Desde ahí se va por ruta hasta los Reartes de donde sale un camino de tierra hasta la Cumbrecita. La Cumbrecita está a 700 metros más altos que Villa General Belgrano, por lo que la ida es bastante pesada. La Cumbrecita es un lugar muy turístico, y tiene muchos locales para pasar la tarde (almorzar, merendar, cenar) y hasta te podés quedar a dormir.</description></item><item><title>🥾 Trekkings por Bariloche: 5 refugios - 14 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>Un lindo viaje para hacer varios trekkings.
Página de referencia: https://www.barilochetrekking.com/
Trekking Refugio Frey (2 días) Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey. Este camino es bastante popular y mucha gente lo hace. Al llegar te encontrás con el refugio que es una casita donde podemos dormir o también hay lugares para acampar. El paisaje simplemente hermoso al tener una laguna encerrada entre montañas.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Lujan: Jauregui - San Eladio - Tomás Jofré (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-24-jauregui/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-24-jauregui/</guid><description>Salimos desde dentro de Jauregui yendo para la colectora, para después meternos en un camino interno de tierra. Luego llegamos a San Eladio, que es una estación de tren, que según wikipedia está usurpada (nosotros vimos gente adentro). Después se toma una calle bastante bien mantenida para llegar a Tomás Jofré. A nosotros nos tocó un día con mucho viento y se hizo bastante pesado en esta parte, porque la calle está muy despejada y se siente mucho el viento.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por el delta: Otamendi (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-29-otamendi/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-29-otamendi/</guid><description>Nuestro recorrido fue así:
Llegar en auto hasta Otamendi y dejar el auto al lado de la vía, en la casa de alguien de ahí la cual presta el patio para estacionar y luego se le paga lo que uno quiere al irse. Luego desde ahí es un recorrido rocoso de ~5km hasta llegar a la primera balsa. Esta balsa cruza el río Paraná. Tiene un costo de 800 pesos (incluye vuelta).</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Carlos Keen (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-17-carlos-keen/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-17-carlos-keen/</guid><description>Salimos de Carlos Keen rumbo para Villa Ruiz. Es un camino por ruta poco transitada. Al llegar a Villa Ruiz se toma un camino interno de tierra para terminar en Azcuénaga.
La vuelta la hicimos por el mismo camino. El recorrido es muy abierto, es recomendable no hacerla un día de mucho viento. Ni tampoco un día que llueve.
Fotos</description></item></channel></rss>