<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/</link><description>Recent content in Viajes on Blog Mauro</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🚴 Pedaleando por Capilla del Señor (53km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2023-03-11-capilla-del-senor/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2023-03-11-capilla-del-senor/</guid><description>Saliendo desde la estación de tren del pueblo de Manzanares, yendo por caminos rurales se llega a Capilla del Señor, un pueblo con una estética linda donde se puede parar a almorzar en distintos restaurantes y luego descansar en la plaza principal. En el camino no hay lugares para parar a comprar, así que hay que llevar el agua suficiente para llegar hasta Capilla del Señor que se encuentra a la mitad del recorrido.</description></item><item><title>⛰ Trekking Torres del Paine - Circuito O - 8 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-14-torres-paine/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-14-torres-paine/</guid><description>El circuito dura 8 días desde que llegas hasta que te vas. Torres del Paine es un parque nacional en la región de Magallanes de Chile. Se encuentra muy cerca del Calafate Argentina.
Cómo llegar Sin embargo para poder llegar a Torres del Paine hay que hacer escala en Puerto natales a la llegada y a la salida, por lo cual se necesitan 10 días para poder hacerlo. A puerto natales se puede llegar en micro desde el Calafate Argentina, en micro desde Punta Arenas o se puede llegar en avión.</description></item><item><title>⛰ Trekkings por El Chaltén - 10 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-13-chalten/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2023-02-13-chalten/</guid><description>Trekking Laguna de los tres y laguna torre Son los dos trekkings principales del Chaltén. Ambos de dificultad relativamente fácil pero exigentes fisicamente.
El trekking a laguna torre tiene una duración de 6/8 horas (ida y vuelta), y no tiene casi pendiente, lo único que es largo porque son 21km. Al llegar a la laguna se puede hacer un camino de 40minutos más para llegar al mirador Maestri, super recomendado hacerlo, ya que sino no se ve casi el glaciar.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Canuelas (62km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-11-20-canuelas/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-11-20-canuelas/</guid><description>Saliendo de cañuelas se recorren bastantes kilómetros pasando por la estación abandonada de La Noria para luego llegar a Uribelarrea, un pueblito donde se puede almorzar y abastecerse. En todo el camino hasta Uribelarrea apenas hay algunas casas, así que es importante llevarse bastante agua y algo para ir picando para los ~40km que hay que hacer para llegar. Luego desde Uribelarrea se toma un camino de ripio bastante bueno y grande donde pasan algunos autos pero es poco transitado, y un detalle lindo es que tiene carteles de zona de ciclistas.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Pilar: Centro y Open Door (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-08-15-open-door/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-08-15-open-door/</guid><description>Saliendo desde el centro de Pilar nos dirigimos hacia Open Door pasando por Manzanares. El camino era de un ripio en bastantes malas condiciones. Luego tomamos la autopista 6, la cual tenía banquina pero con reductores, con lo cual tuvimos que ir muy cerca de los autos que iban muy rápido (y también había camiones) lo cual fue una experiencia fea. Luego tomamos la ruta 34 que había mucho menos tránsito y los autos iban más despacio y el paisaje se torna más abierto y lindo.</description></item><item><title>⛰ Trekking por Catamarca: Cerro Manchao (4550msnm) - 4 días</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-06-16-manchao-trekking/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-06-16-manchao-trekking/</guid><description>Un trekking que comienza a una hora en auto de Catamarca capital, con unas vistas increíbles pero de una dificultad importante. Con una altura de 4550 metros se impone el cerro Manchao, cuyo nombre significa &amp;ldquo;lugar de miedo&amp;rdquo;.
El recorrido lo empezamos desde las Juntas (1600msnm) aunque se puede comenzar desde el rodeo. Desde ahí se llega en el primer día a las Tinajas. Luego en el segundo día se llega hasta pampa del manchao pasando por primer campo y campo grande.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Chascomús a Gándara (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-04-15-gandara/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-04-15-gandara/</guid><description>Nos costó mucho encontrar alquiler de bicis mountain bike en Chascomús, casi todas las que hay son playeras. Tuvimos bastante suerte.
El camino empieza saliendo de Chascomús por la costanera yendo para el norte hasta pasar un puente que pasa por arriba de un río para después adentrarse en una calle de un ripio bastante malo. Luego de un recorrido corto se llega hasta la ruta 20, donde hay que hacer 5 minutos de bicicleta hasta llegar a otro ripio que es bastante bueno y llega hasta Gándara.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Villa General Belgrano a la Cumbrecita (64km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-03-13-cumbrecita/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-03-13-cumbrecita/</guid><description>El camino comienza en Villa General Belgrano, en donde se puede alquilar una bici para hacer el recorrido en el día. Desde ahí se va por ruta hasta los Reartes de donde sale un camino de tierra hasta la Cumbrecita. La Cumbrecita está a 700 metros más altos que Villa General Belgrano, por lo que la ida es bastante pesada.
La Cumbrecita es un pueblo muy bonito y turístico, donde hay muchos locales para pasar la tarde (almorzar, merendar, cenar) y hasta te podés quedar a dormir.</description></item><item><title>⛰ Trekkings por Bariloche: 5 refugios de montaña</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>Un lindo viaje para hacer varios trekkings travesía. Fue nuestra primera aventura de trekking travesía. Hicimos 3 trekkings de una noche y 1 trekking de 2 noches, en total con descansos entre cada trekking estuvimos 14 días en bariloche. Teníamos una casa reservada en la ciudad para volver después de cada trekking.
Página de referencia: https://www.barilochetrekking.com/
Trekking Refugio Frey (2 días) Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Lujan: Jauregui, San Eladio y Tomás Jofré (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-24-jauregui/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-24-jauregui/</guid><description>Salimos desde dentro de Jauregui yendo para la colectora, para después meternos en un camino interno de tierra. Luego llegamos a San Eladio, que es una estación de tren, que según wikipedia está usurpada (nosotros vimos gente adentro). Después se toma una calle bastante bien mantenida para llegar a Tomás Jofré. A nosotros nos tocó un día con mucho viento y se hizo bastante pesado en esta parte, porque la calle está muy despejada y se siente mucho el viento.</description></item><item><title>🚣 Remando en Tigre: Río Rama (20km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-09-remo-tigre/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-10-09-remo-tigre/</guid><description>Saliendo de Tigre en remo saliendo por el río Lujan y luego doblando por el Carapachay por aproximadamente 10km se llega al río rama donde ibamos a parar para comer en un almacén. Nosotros paramos en un restaurante alemán que nos encontramos llamado Alpenhause. Luego volvimos por el río Sarmiento.
Fotos Mapa</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por el delta: Otamendi (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-29-otamendi/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-29-otamendi/</guid><description>Nuestro recorrido fue así:
Llegar en auto hasta Otamendi y dejar el auto al lado de la vía, en la casa de alguien de ahí la cual presta el patio para estacionar y luego se le paga lo que uno quiere al irse. Luego desde ahí es un recorrido rocoso de ~5km hasta llegar a la primera balsa. Esta balsa cruza el río Paraná. Tiene un costo de 800 pesos (incluye vuelta).</description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Carlos Keen (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-17-carlos-keen/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-08-17-carlos-keen/</guid><description>Salimos de Carlos Keen rumbo para Villa Ruiz. Es un camino por ruta poco transitada. Al llegar a Villa Ruiz se toma un camino interno de tierra para terminar en Azcuénaga.
La vuelta la hicimos por el mismo camino. El recorrido es muy abierto, es recomendable no hacerla un día de mucho viento. Ni tampoco un día que llueve.
Camino muy pintoresco y recomendable. Y en Azcuénaga se come muy bien.</description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde CABA: San Isidro (30km) / Tigre (43km) / Maschwitz (90km)</title><link>https://maurosch.github.io/viajes/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/viajes/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</guid><description>Tres recorridos juntados en un post porque comparten camino, cada uno de mayor distancia que el anterior y todos salientes desde General Paz y Libertador. Los tres caminos en su mayoría son por bicisenda o caminos con pocos autos pavimentados.
Una muy buena primera experiencia para empezar a recorrer distancias largas en bici.
Un plus del recorrido es que en todo el recorrido te encontrás cerca del tren, por lo cual si estás muy cansados te podés volver en tren con la bici.</description></item></channel></rss>