<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rural on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/tags/rural/</link><description>Recent content in Rural on Blog Mauro</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/tags/rural/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🚴 Pedaleando desde Mercedes a Espora por los túneles de vegetales (40km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-09-16-mercedes-a-espora/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-09-16-mercedes-a-espora/</guid><description>&lt;p>Hermoso camino a espora. Está buenisimo combinar el camino con almorzar en el almacen de espora (solo abre algunos findes y con reserva, fijarse en el instagram).
El camino por las vías está bastante bien para hacer en bici, tiene algunos pozos grandes desprevenidos así que hay que estar atento. Nosotros hicimos ida por el ripio y vuelta por tuneles vegetales. También hay que llevar parches y/o cámaras de repuesto e inflador. Justo al terminar uno de nosotros dos pinchamos una rueda, pero fue muy cerca del auto y no tuvimos que arreglarlo ahí. Pero si o si para hacerlo hay que llevar parches y/o cámaras de repuesto e inflador. Sin embargo vale la pena hacerlo, es muy hermoso el camino por las vías.
Ambos caminos son de mucho sol, llevar mucha agua si lo hacen en verano.
La estación tiene carteles de no pasar y hay gente adentro, no sabría si está tomada o es parte del estado, aunque se puede sacar fotos a la distancia. También se puede ver la escuelita que hay en Espora. También ahí cerca está lindo para ver el glamping con los domos &amp;ldquo;Las goya&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Mercedes a Suipacha (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-08-16-mercedes-suipacha/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-08-16-mercedes-suipacha/</guid><description>&lt;p>El camino está en bastante buen estado. Algunas partes un poco barrosas, pero debía haber llovido hace poco.
Paisaje muy lindo del camino, y en Suipacha paramos a comer en Don Vicente (especializado en pastas) que atienden muy bien.&lt;/p>
&lt;h2 id="recorrido">Recorrido&lt;/h2>



&lt;style>#a4c86fd25ad4e514cdc884ccbcacdffeb { 
 height: 400px; 
 margin-right: 24px;
 margin-left: 24px;
}&lt;/style>

&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%;">
 &lt;p>
 &lt;div id="a4c86fd25ad4e514cdc884ccbcacdffeb">&lt;/div>
 &lt;/p>
 &lt;p class="caption">Recorrido (&lt;a href="https://maurosch.github.io/files/2023-08-16-mercedes-suipacha/mercedes-suipacha.gpx" download>Descargar GPX&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/div>

&lt;link rel="stylesheet" href="https://maurosch.github.io/css/leaflet.css" integrity="sha512-hoalWLoI8r4UszCkZ5kL8vayOGVae1oxXe/2A4AO6J9+580uKHDO3JdHb7NzwwzK5xr/Fs0W40kiNHxM9vyTtQ==" crossorigin="" />
&lt;script src="https://maurosch.github.io/js/leaflet.js">&lt;/script>
&lt;script src="https://maurosch.github.io/js/GPXParser.min.js">&lt;/script>
&lt;script>
(function() {
 var map = L.map('a4c86fd25ad4e514cdc884ccbcacdffeb').setView([51.505, -0.09], 13);
 L.tileLayer('https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png', {
 attribution: '&amp;copy; &lt;a href="https://www.openstreetmap.org/copyright">OpenStreetMap&lt;/a> contributors'
 }).addTo(map);
 

 

 fetch("\/files\/2023-08-16-mercedes-suipacha\/mercedes-suipacha.gpx")
 .then(response => response.text())
 .then(data => {
 const gpx = new gpxParser();
 gpx.parse(data);
 const coordinates = gpx.tracks.map(track => track.points.map(p => [p.lat.toFixed(5), p.lon.toFixed(5)])).flat();
 const polyline = L.polyline(coordinates, {color: 'red'}).addTo(map);
 map.fitBounds(polyline.getBounds());
 });
})();
&lt;/script>
&lt;p>&lt;a href="https://www.wikiloc.com/mountain-biking-trails/mercedes-suipacha-mercedes-29350698#comment_3091323" target="_blank">
 
 Link wikiloc
 
&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>🧗 Escalando en sierra de los difuntos</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-06-19-sierra-difuntos/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-06-19-sierra-difuntos/</guid><description>&lt;p>En abril empecé un curso de iniciación a la escalada en roca en el CABA (Centro Andino Buenos Aires). Ya venía de hacer hace varios meses boulder que tiene una dinámica similar. Las prácticas del curso eran en una pared de roca artificial llamada &lt;em>la Palestra&lt;/em>, ubicada en el cenard. El curso duró un poco más de un mes y como salida final fuimos a la sierra de los difuntos.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Capilla del Señor (53km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-03-11-capilla-del-senor/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-03-11-capilla-del-senor/</guid><description>&lt;p>Saliendo desde la estación de tren del pueblo de Manzanares, yendo por caminos rurales se llega a Capilla del Señor, un pueblo con una estética linda donde se puede parar a almorzar en distintos restaurantes y luego descansar en la plaza principal.
En el camino no hay lugares para parar a comprar, así que hay que llevar el agua suficiente para llegar hasta Capilla del Señor que se encuentra a la mitad del recorrido. También hay poca sombra, tener el cuidado de llevar suficiente agua si es un día muy caluroso.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Canuelas (62km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-11-20-canuelas/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-11-20-canuelas/</guid><description>&lt;p>Saliendo de cañuelas se recorren bastantes kilómetros pasando por la estación abandonada de La Noria para luego llegar a Uribelarrea, un pueblito donde se puede almorzar y abastecerse. En todo el camino hasta Uribelarrea apenas hay algunas casas, así que es importante llevarse bastante agua y algo para ir picando para los ~40km que hay que hacer para llegar.
Luego desde Uribelarrea se toma un camino de ripio bastante bueno y grande donde pasan algunos autos pero es poco transitado, y un detalle lindo es que tiene carteles de zona de ciclistas. El camino en sí es bastante pintoresco y abierto.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Pilar: Centro y Open Door (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-08-15-open-door/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-08-15-open-door/</guid><description>&lt;p>Saliendo desde el centro de Pilar nos dirigimos hacia Open Door pasando por Manzanares. El camino era de un ripio en bastantes malas condiciones.
Luego tomamos la autopista 6, la cual tenía banquina pero con reductores, con lo cual tuvimos que ir muy cerca de los autos que iban muy rápido (y también había camiones) lo cual fue una experiencia fea. Luego tomamos la ruta 34 que había mucho menos tránsito y los autos iban más despacio y el paisaje se torna más abierto y lindo. Por la ruta 34 llegamos de nuevo al centro de pilar.
Para comer nos llevamos desde el centro de pilar y lo comimos en el medio del camino, aunque en Open Door es posible que hubiera algún lugar para comprar comida.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Chascomús a Gándara (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-04-15-gandara/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-04-15-gandara/</guid><description>&lt;p>Nos costó mucho encontrar alquiler de bicis mountain bike en Chascomús, casi todas las que hay son playeras. Tuvimos bastante suerte.&lt;/p>
&lt;p>El camino empieza saliendo de Chascomús por la costanera yendo para el norte hasta pasar un puente que pasa por arriba de un río para después adentrarse en una calle de un ripio bastante malo. Luego de un recorrido corto se llega hasta la ruta 20, donde hay que hacer 5 minutos de bicicleta hasta llegar a otro ripio que es bastante bueno y llega hasta Gándara. El tiempo para llegar hasta Gándara desde Chascomús es de 2 horas. Para la vuelta tomamos el mismo recorrido.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Villa General Belgrano a la Cumbrecita (64km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-03-13-cumbrecita/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-03-13-cumbrecita/</guid><description>&lt;p>El camino comienza en Villa General Belgrano, en donde se puede alquilar una bici para hacer el recorrido en el día. Desde ahí se va por ruta hasta los Reartes de donde sale un camino de tierra hasta la Cumbrecita. La Cumbrecita está a 700 metros más altos que Villa General Belgrano, por lo que la ida es bastante pesada.&lt;/p>
&lt;p>La Cumbrecita es un pueblo muy bonito y turístico, donde hay muchos locales para pasar la tarde (almorzar, merendar, cenar) y hasta te podés quedar a dormir. El pueblo lo interesante es que es peatonal, está bastante elevado y está entre montañas. Hasta hace un tiempo tampoco había señal de celular en el pueblo.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Lujan: Jauregui, San Eladio y Tomás Jofré (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-24-jauregui/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-24-jauregui/</guid><description>&lt;p>Salimos desde dentro de Jauregui yendo para la colectora, para después meternos en un camino interno de tierra.
Luego llegamos a San Eladio, que es una estación de tren, que según wikipedia está usurpada (nosotros vimos gente adentro).
Después se toma una calle bastante bien mantenida para llegar a Tomás Jofré. A nosotros nos tocó un día con mucho viento y se hizo bastante pesado en esta parte, porque la calle está muy despejada y se siente mucho el viento.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por el delta: Otamendi (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-29-otamendi/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-29-otamendi/</guid><description>&lt;p>Nuestro recorrido fue así:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Llegar en auto hasta Otamendi y dejar el auto al lado de la vía, en la casa de alguien de ahí la cual presta el patio para estacionar y luego se le paga lo que uno quiere al irse.&lt;/li>
&lt;li>Luego desde ahí es un recorrido rocoso de ~5km hasta llegar a la primera balsa. Esta balsa cruza el río Paraná. Tiene un costo de 800 pesos (incluye vuelta). Luego el resto de las balsas dentro de la isla son gratis.&lt;/li>
&lt;li>De ahí es un camino arenoso hasta llegar al recreo blondeau donde comimos. Tiene un almacén donde también venden sanguches de milanesa o fiabre. Serán unos 20km y muy arenoso.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La vista del camino es excelente. Lo único que es un poco malo es el camino, el cual tenía mucha arena y era bastante pesado porque las ruedas resbalaban cada tanto. Puede ser que justo ese día era muy arenoso porque recién tiraban arena. La experiencia con las balsas es única y totalmente vale la pena para hacerlo una vez.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Carlos Keen (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-17-carlos-keen/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-17-carlos-keen/</guid><description>&lt;p>Salimos de Carlos Keen rumbo para Villa Ruiz. Es un camino por ruta poco transitada. Al llegar a Villa Ruiz se toma un camino interno de tierra para terminar en Azcuénaga.&lt;/p>
&lt;p>La vuelta la hicimos por el mismo camino. El recorrido es muy abierto, es recomendable no hacerla un día de mucho viento. Ni tampoco un día que llueve.&lt;/p>
&lt;p>Camino muy pintoresco y recomendable. Y en Azcuénaga se come muy bien.&lt;/p></description></item></channel></rss>