<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Viajes on Blog Mauro</title><link>https://maurosch.github.io/tags/viajes/</link><description>Recent content in Viajes on Blog Mauro</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maurosch.github.io/tags/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>⛰ Trekking por La Paz Bolivia, El Choro</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2025-03-10-bolivia-el-choro/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2025-03-10-bolivia-el-choro/</guid><description>&lt;p>Realizamos el trekking en principios de marzo, todavía en época de lluvias. No me parece buena época para hacer el trekking ya que la lluvia hace el trekking más duro y las vistas son bastante peor con tantas nubes/niebla.&lt;/p>
&lt;p>Realizamos el trekking autosuficientes, llevando mochilas grandes, carpa, comida, algo de agua. Llevando botellas de 2L por persona y recargando está bien para el camino. Llevamos pastillas potabilizadoras.&lt;/p>
&lt;p>Tomamos un taxi desde la Paz hasta la Cumbre. Quería que fuera un poco más adelante el taxi pero el camino está lleno de posos y ya no es asfaltado desde la Cumbre. En la Cumbre también hay que parar para anotarse para entrar al PN. Desde aquí se sigue un camino que se puede hacer en auto hasta llegar a Chucura Alto. Desde Chucura Alto el camino se hace más angosto y solo se puede seguir caminando. El camino desde Chucura Alto a Chucura Bajo es muy malo si llueve como nos pasó. Al ser un camino inca está lleno de piedras resbaladizas y todo el camino con pendiente para abajo, nos caímos varias veces cada uno. También por tener que ir lento se alargó muchísimo el primer día llegando casi de noche a Chucura Bajo. Durante el camino también nos cobraron por &amp;ldquo;mantenimiento&amp;rdquo; del camino (creo que 20bol/2usd). Luego en Chucura Bajo también tuvimos que pagar por acampar debajo de una tela que cubría de la lluvia.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Ushuaia, laguna esmeralda</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/</guid><description>&lt;p>Una caminata tranquila de un par de horas.
Se sale desde Ushuaia mediante auto 30min/1hora de viaje hasta la salida del trekking.
El auto se puede dejar donde empezás el camino al lado de la ruta.
El camino en su totalidad es plano, salvo al final que tiene una leve pendiente.&lt;/p>
&lt;p>&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/20250122_132539.jpg" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/IMG_0883.HEIC" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/blog/2025-01-19-ushuaia-laguna-esmeralda/IMG_0928.HEIC" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Jujuy, de Tilcara a Calilegua</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2024-03-16-tilcara-calilegua/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2024-03-16-tilcara-calilegua/</guid><description>&lt;p>En un viaje de 9 días a Jujuy, decidimos hacer el famoso trekking (según los foros de trekking) de Tilcara a Calilegua cuya duración es de 4 días. Tilcara siendo la ciudad de Jujuy que está en la quebrada del Humahuaca y Calilegua un Parque Nacional de Jujuy.&lt;/p>
&lt;p>El trekking lo dejamos para el final del viaje, siendo muy acertado ya que hay que acostumbrarse a la altura. A pesar de ir con un poco de miedo en ningún momento nadie del grupo se sintió mal por la altura. Si puede ser que se sintiera más cansancio al subir montañas.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Mendoza, Vallecitos</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2024-01-12-veguitas/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2024-01-12-veguitas/</guid><description>&lt;p>Salimos temprano desde Mendoza capital hacia Potrerillos. Desde ahí se llega por ruta y luego por ripio al Parque Nacional Cordón del Plata. Mucha gente lo usa para entrenar altura para luego hacer el Aconcagua. Después también hay Mendocinos que vienen a disfrutar del parque, sus vistas y su fauna.&lt;/p>
&lt;p>El camino de ripio estaba bastante malo cuando fuimos, algo bastante preocupante. Ahí cerca del PN se utilizaba en algún momento como pista de sky, algo que ya no pasa porque no nieva tanto en la zona.&lt;/p></description></item><item><title>🐯 Caminando por reserva Monte Blanco Tigre</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-11-18-tigre-reserva-monte-blanco/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-11-18-tigre-reserva-monte-blanco/</guid><description>&lt;p>Tomando la lancha colectivo Interisleña hasta el muelle público &lt;em>La Mami&lt;/em> que se encuentra sobre el arroyo espera (pasándose un poco del arroyo rama negra) y luego caminando un rato para luego llegar a la reserva natural Monte Blanco. Esta reserva natural antes era privada y se llamaba Delta Terra. Al bajar del muelle se encuentran carteles con indicaciones de como llegar.&lt;/p>
&lt;p>La reserva se puede recorrer en su totalidad en 1 hora. Recomiendo hacer la visita guiada (hay 2 en el día) que se explica más la historia de tigre, la historia de la reserva, el ecosistema nativo y el exótico. Tiene una linda infraestructura al llegar, posiblemente gracias a que era privada, espero que la sigan manteniendo igual que sea pública.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Nueva Zelanda: Luxmore Hut</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-10-20-nz-luxmore/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-10-20-nz-luxmore/</guid><description>&lt;p>Un trekking de las great walks de Nueva Zelanda. Muy bien mantenido, baños en el camino. Muy tranquilo de hacer, unas ~6 horas para llegar desde las control gates de Te Anau (ciudad Nueva Zelanda). Se puede hacer un circuito entero de varios días, pero solo hicimos hasta el hut. El hut tiene alrededor de ~60 camas, varios baños (solo 1 en temporada baja) y sale 25nzd.&lt;/p>
&lt;p>Cerca del refugio se encuentran unas cuevas que se pueden entrar muy interesantes. Aunque hay que entrar con cuidado de no resbalarse. También hay que tener cuidado con la cabeza.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Mercedes a Espora por los túneles de vegetales (40km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-09-16-mercedes-a-espora/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-09-16-mercedes-a-espora/</guid><description>&lt;p>Hermoso camino a espora. Está buenisimo combinar el camino con almorzar en el almacen de espora (solo abre algunos findes y con reserva, fijarse en el instagram).
El camino por las vías está bastante bien para hacer en bici, tiene algunos pozos grandes desprevenidos así que hay que estar atento. Nosotros hicimos ida por el ripio y vuelta por tuneles vegetales. También hay que llevar parches y/o cámaras de repuesto e inflador. Justo al terminar uno de nosotros dos pinchamos una rueda, pero fue muy cerca del auto y no tuvimos que arreglarlo ahí. Pero si o si para hacerlo hay que llevar parches y/o cámaras de repuesto e inflador. Sin embargo vale la pena hacerlo, es muy hermoso el camino por las vías.
Ambos caminos son de mucho sol, llevar mucha agua si lo hacen en verano.
La estación tiene carteles de no pasar y hay gente adentro, no sabría si está tomada o es parte del estado, aunque se puede sacar fotos a la distancia. También se puede ver la escuelita que hay en Espora. También ahí cerca está lindo para ver el glamping con los domos &amp;ldquo;Las goya&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Mercedes a Suipacha (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-08-16-mercedes-suipacha/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-08-16-mercedes-suipacha/</guid><description>&lt;p>El camino está en bastante buen estado. Algunas partes un poco barrosas, pero debía haber llovido hace poco.
Paisaje muy lindo del camino, y en Suipacha paramos a comer en Don Vicente (especializado en pastas) que atienden muy bien.&lt;/p>
&lt;h2 id="recorrido">Recorrido&lt;/h2>



&lt;style>#ac84cdcbf2fadb84d1ad4f5ec4eccc865 { 
 height: 400px; 
 margin-right: 24px;
 margin-left: 24px;
}&lt;/style>

&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%;">
 &lt;p>
 &lt;div id="ac84cdcbf2fadb84d1ad4f5ec4eccc865">&lt;/div>
 &lt;/p>
 &lt;p class="caption">Recorrido (&lt;a href="https://maurosch.github.io/files/2023-08-16-mercedes-suipacha/mercedes-suipacha.gpx" download>Descargar GPX&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;/div>

&lt;link rel="stylesheet" href="https://maurosch.github.io/css/leaflet.css" integrity="sha512-hoalWLoI8r4UszCkZ5kL8vayOGVae1oxXe/2A4AO6J9+580uKHDO3JdHb7NzwwzK5xr/Fs0W40kiNHxM9vyTtQ==" crossorigin="" />
&lt;script src="https://maurosch.github.io/js/leaflet.js">&lt;/script>
&lt;script src="https://maurosch.github.io/js/GPXParser.min.js">&lt;/script>
&lt;script>
(function() {
 var map = L.map('ac84cdcbf2fadb84d1ad4f5ec4eccc865').setView([51.505, -0.09], 13);
 L.tileLayer('https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png', {
 attribution: '&amp;copy; &lt;a href="https://www.openstreetmap.org/copyright">OpenStreetMap&lt;/a> contributors'
 }).addTo(map);
 

 

 fetch("\/files\/2023-08-16-mercedes-suipacha\/mercedes-suipacha.gpx")
 .then(response => response.text())
 .then(data => {
 const gpx = new gpxParser();
 gpx.parse(data);
 const coordinates = gpx.tracks.map(track => track.points.map(p => [p.lat.toFixed(5), p.lon.toFixed(5)])).flat();
 const polyline = L.polyline(coordinates, {color: 'red'}).addTo(map);
 map.fitBounds(polyline.getBounds());
 });
})();
&lt;/script>
&lt;p>&lt;a href="https://www.wikiloc.com/mountain-biking-trails/mercedes-suipacha-mercedes-29350698#comment_3091323" target="_blank">
 
 Link wikiloc
 
&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>🧗 Escalando en sierra de los difuntos</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-06-19-sierra-difuntos/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-06-19-sierra-difuntos/</guid><description>&lt;p>En abril empecé un curso de iniciación a la escalada en roca en el CABA (Centro Andino Buenos Aires). Ya venía de hacer hace varios meses boulder que tiene una dinámica similar. Las prácticas del curso eran en una pared de roca artificial llamada &lt;em>la Palestra&lt;/em>, ubicada en el cenard. El curso duró un poco más de un mes y como salida final fuimos a la sierra de los difuntos.&lt;/p></description></item><item><title>🚣 Casa temporal por el finde en Tigre</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-04-29-finde-largo-tigre/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-04-29-finde-largo-tigre/</guid><description>&lt;p>Como escapada de la ciudad en un finde largo decidimos alquilar una casa en Tigre. Toda una experiencia nueva, desde tomar una lancha colectivo hasta vivir en una casa con una vista de completa naturaleza.&lt;/p>
&lt;p>Aunque no todo fue perfecto, nos encontramos con muchos mosquitos en la zona de la casa, lo que fue raro por el frío que hizo ese finde. Eran tantos los mosquitos que igual que nos pongamos off te picaban. Por suerte la casa contaba con un kayac y una canoa, que los usamos casi todos los días como forma de diversión. La casa que alquilamos se encontraba bastante alejada de Tigre, a 1 hora de viaje (aunque nosotros tardamos alrededor de 3 horas la ida por un tema de que había poca agua en el río). Estaba muy cerca del Paraná, que después con el kayac llegamos remando.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Capilla del Señor (53km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-03-11-capilla-del-senor/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-03-11-capilla-del-senor/</guid><description>&lt;p>Saliendo desde la estación de tren del pueblo de Manzanares, yendo por caminos rurales se llega a Capilla del Señor, un pueblo con una estética linda donde se puede parar a almorzar en distintos restaurantes y luego descansar en la plaza principal.
En el camino no hay lugares para parar a comprar, así que hay que llevar el agua suficiente para llegar hasta Capilla del Señor que se encuentra a la mitad del recorrido. También hay poca sombra, tener el cuidado de llevar suficiente agua si es un día muy caluroso.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking Torres del Paine - Circuito O - 8 días</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-14-torres-paine/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-14-torres-paine/</guid><description>&lt;p>El circuito dura 8 días desde que llegas hasta que te vas. Torres del Paine es un parque nacional en la región de Magallanes de Chile. Se encuentra muy cerca del Calafate Argentina.&lt;/p>
&lt;h2 id="cómo-llegar">Cómo llegar&lt;/h2>
&lt;p>Sin embargo para poder llegar a Torres del Paine hay que hacer escala en Puerto natales a la llegada y a la salida, por lo cual se necesitan 10 días para poder hacerlo. A puerto natales se puede llegar en micro desde el Calafate Argentina, en micro desde Punta Arenas o se puede llegar en avión. Desde Santiago de Chile no se puede llegar con micro porque Chile no tiene toda su superficie conectada.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekkings por El Chaltén - 10 días</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-13-chalten/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2023-02-13-chalten/</guid><description>&lt;h2 id="trekking-laguna-de-los-tres-y-laguna-torre">Trekking Laguna de los tres y laguna torre&lt;/h2>
&lt;p>Son los dos trekkings principales del Chaltén. Ambos de dificultad relativamente fácil pero exigentes fisicamente.&lt;/p>
&lt;p>El trekking a laguna torre tiene una duración de 6/8 horas (ida y vuelta), y no tiene casi pendiente, lo único que es largo porque son 21km. Al llegar a la laguna se puede hacer un camino de 40minutos más para llegar al mirador Maestri, super recomendado hacerlo, ya que sino no se ve casi el glaciar.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Canuelas (62km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-11-20-canuelas/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-11-20-canuelas/</guid><description>&lt;p>Saliendo de cañuelas se recorren bastantes kilómetros pasando por la estación abandonada de La Noria para luego llegar a Uribelarrea, un pueblito donde se puede almorzar y abastecerse. En todo el camino hasta Uribelarrea apenas hay algunas casas, así que es importante llevarse bastante agua y algo para ir picando para los ~40km que hay que hacer para llegar.
Luego desde Uribelarrea se toma un camino de ripio bastante bueno y grande donde pasan algunos autos pero es poco transitado, y un detalle lindo es que tiene carteles de zona de ciclistas. El camino en sí es bastante pintoresco y abierto.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Pilar: Centro y Open Door (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-08-15-open-door/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-08-15-open-door/</guid><description>&lt;p>Saliendo desde el centro de Pilar nos dirigimos hacia Open Door pasando por Manzanares. El camino era de un ripio en bastantes malas condiciones.
Luego tomamos la autopista 6, la cual tenía banquina pero con reductores, con lo cual tuvimos que ir muy cerca de los autos que iban muy rápido (y también había camiones) lo cual fue una experiencia fea. Luego tomamos la ruta 34 que había mucho menos tránsito y los autos iban más despacio y el paisaje se torna más abierto y lindo. Por la ruta 34 llegamos de nuevo al centro de pilar.
Para comer nos llevamos desde el centro de pilar y lo comimos en el medio del camino, aunque en Open Door es posible que hubiera algún lugar para comprar comida.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekking por Catamarca: Cerro Manchao (4550msnm, 4 días)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-06-16-manchao-trekking/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-06-16-manchao-trekking/</guid><description>&lt;p>Un trekking que comienza a una hora en auto de Catamarca capital, con unas vistas increíbles pero de una dificultad importante. Con una altura de 4550 metros se impone el cerro Manchao, cuyo nombre significa &amp;ldquo;lugar de miedo&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El recorrido lo empezamos desde las Juntas (1600msnm) aunque se puede comenzar desde el rodeo. Desde ahí se llega en el primer día a las Tinajas.&lt;/li>
&lt;li>Luego en el segundo día se llega hasta pampa del manchao pasando por primer campo y campo grande. La última parte (solo una hora) de este recorrida tiene un poco de dificultad, es un poco expuesto y es necesario usar manos para subir algunas rocas. El resto de los días es muy tranquilo en dificultad.&lt;/li>
&lt;li>En el tercer día se llega a la cumbre y luego rápidamente bajamos hasta campo grande.&lt;/li>
&lt;li>El último día se pasa bajando desde campo grande hasta las Juntas que fue desde donde salimos el primer día.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aunque hacía mucho frío (el día de cima hacía 0°C de día), no había nieve al ser muy seco el clima en invierno, por lo que no tuvimos que usar botas. Con cualquier zapatilla se puede hacer.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Chascomús a Gándara (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-04-15-gandara/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-04-15-gandara/</guid><description>&lt;p>Nos costó mucho encontrar alquiler de bicis mountain bike en Chascomús, casi todas las que hay son playeras. Tuvimos bastante suerte.&lt;/p>
&lt;p>El camino empieza saliendo de Chascomús por la costanera yendo para el norte hasta pasar un puente que pasa por arriba de un río para después adentrarse en una calle de un ripio bastante malo. Luego de un recorrido corto se llega hasta la ruta 20, donde hay que hacer 5 minutos de bicicleta hasta llegar a otro ripio que es bastante bueno y llega hasta Gándara. El tiempo para llegar hasta Gándara desde Chascomús es de 2 horas. Para la vuelta tomamos el mismo recorrido.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde Villa General Belgrano a la Cumbrecita (64km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-03-13-cumbrecita/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-03-13-cumbrecita/</guid><description>&lt;p>El camino comienza en Villa General Belgrano, en donde se puede alquilar una bici para hacer el recorrido en el día. Desde ahí se va por ruta hasta los Reartes de donde sale un camino de tierra hasta la Cumbrecita. La Cumbrecita está a 700 metros más altos que Villa General Belgrano, por lo que la ida es bastante pesada.&lt;/p>
&lt;p>La Cumbrecita es un pueblo muy bonito y turístico, donde hay muchos locales para pasar la tarde (almorzar, merendar, cenar) y hasta te podés quedar a dormir. El pueblo lo interesante es que es peatonal, está bastante elevado y está entre montañas. Hasta hace un tiempo tampoco había señal de celular en el pueblo.&lt;/p></description></item><item><title>⛰ Trekkings por Bariloche: 5 refugios de montaña</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2022-02-14-bariloche-trekkings/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2022-02-14-bariloche-trekkings/</guid><description>&lt;p>Un lindo viaje para hacer varios trekkings travesía. Fue nuestra primera aventura de trekking travesía. Hicimos 3 trekkings de una noche y 1 trekking de 2 noches, en total con descansos entre cada trekking estuvimos 14 días en bariloche. Teníamos una casa reservada en la ciudad para volver después de cada trekking.&lt;/p>
&lt;p>Página de referencia: &lt;a href="https://www.barilochetrekking.com/">https://www.barilochetrekking.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="trekking-refugio-frey-2-días">Trekking Refugio Frey (2 días)&lt;/h2>
&lt;p>Saliendo desde el estacionamiento de la base del cerro catedral sale un trekking de aproximadamente 9km para llegar al refugio frey. Este camino es bastante popular y mucha gente lo hace.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Lujan: Jauregui, San Eladio y Tomás Jofré (60km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-24-jauregui/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-24-jauregui/</guid><description>&lt;p>Salimos desde dentro de Jauregui yendo para la colectora, para después meternos en un camino interno de tierra.
Luego llegamos a San Eladio, que es una estación de tren, que según wikipedia está usurpada (nosotros vimos gente adentro).
Después se toma una calle bastante bien mantenida para llegar a Tomás Jofré. A nosotros nos tocó un día con mucho viento y se hizo bastante pesado en esta parte, porque la calle está muy despejada y se siente mucho el viento.&lt;/p></description></item><item><title>🚣 Remando en Tigre: Río Rama (20km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-09-remo-tigre/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-10-09-remo-tigre/</guid><description>&lt;p>Saliendo de Tigre en remo saliendo por el río Lujan y luego doblando por el Carapachay por aproximadamente 10km se llega al río rama donde ibamos a parar para comer en un almacén. Nosotros paramos en un restaurante alemán que nos encontramos llamado Alpenhause. Luego volvimos por el río Sarmiento.&lt;/p>
&lt;h2 id="fotos">Fotos&lt;/h2>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/2021-10-09-remo-tigre/mapa.png" 
 
 
 alt="Mapa"
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">Mapa&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="figure" style="text-align:center; width: 100%; padding-left:50px; padding-right:50px; padding-top:5px; padding-bottom: 5px;">
 
 &lt;img 
 style="max-height: 450px;"
 src="https://maurosch.github.io/images/2021-10-09-remo-tigre/IMG-20211009-WA0003.jpg" 
 
 
 
 >
 
 &lt;p class="caption">&lt;/p>
&lt;/div></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por el delta: Otamendi (50km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-29-otamendi/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-29-otamendi/</guid><description>&lt;p>Nuestro recorrido fue así:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Llegar en auto hasta Otamendi y dejar el auto al lado de la vía, en la casa de alguien de ahí la cual presta el patio para estacionar y luego se le paga lo que uno quiere al irse.&lt;/li>
&lt;li>Luego desde ahí es un recorrido rocoso de ~5km hasta llegar a la primera balsa. Esta balsa cruza el río Paraná. Tiene un costo de 800 pesos (incluye vuelta). Luego el resto de las balsas dentro de la isla son gratis.&lt;/li>
&lt;li>De ahí es un camino arenoso hasta llegar al recreo blondeau donde comimos. Tiene un almacén donde también venden sanguches de milanesa o fiabre. Serán unos 20km y muy arenoso.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La vista del camino es excelente. Lo único que es un poco malo es el camino, el cual tenía mucha arena y era bastante pesado porque las ruedas resbalaban cada tanto. Puede ser que justo ese día era muy arenoso porque recién tiraban arena. La experiencia con las balsas es única y totalmente vale la pena para hacerlo una vez.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando por Carlos Keen (45km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-17-carlos-keen/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-08-17-carlos-keen/</guid><description>&lt;p>Salimos de Carlos Keen rumbo para Villa Ruiz. Es un camino por ruta poco transitada. Al llegar a Villa Ruiz se toma un camino interno de tierra para terminar en Azcuénaga.&lt;/p>
&lt;p>La vuelta la hicimos por el mismo camino. El recorrido es muy abierto, es recomendable no hacerla un día de mucho viento. Ni tampoco un día que llueve.&lt;/p>
&lt;p>Camino muy pintoresco y recomendable. Y en Azcuénaga se come muy bien.&lt;/p></description></item><item><title>🚴 Pedaleando desde CABA: San Isidro (30km) / Tigre (43km) / Maschwitz (90km)</title><link>https://maurosch.github.io/blog/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://maurosch.github.io/blog/2021-07-27-san_isidro-tigre-maschwitz/</guid><description>&lt;p>Tres recorridos juntados en un post porque comparten camino, cada uno de mayor distancia que el anterior y todos salientes desde General Paz y Libertador. Los tres caminos en su mayoría son por bicisenda o caminos con pocos autos pavimentados.&lt;/p>
&lt;p>Una muy buena primera experiencia para empezar a recorrer distancias largas en bici.&lt;/p>
&lt;p>Un plus del recorrido es que en todo el recorrido te encontrás cerca del tren, por lo cual si estás muy cansados te podés volver en tren con la bici.&lt;/p></description></item></channel></rss>